【逃犯條例】立會法律顧問稱法案委員會可自行決定是否採納內會指引

立法會法律顧問表示，現時《內務守則》只就在法案委員會首次會議上選舉主席的程序訂定條文，至於在首次會議之後選舉主席的程序，現時《內務守則》未有作出規定。

法律顧問指出，如內會通過向法案委員會提供指引，根據《議事規則》，有關法案委員會須考慮有關指引，但有關指引不會自動適用於有關法案委員會，是否採納指引，由法案委員會自行決定。

民主派早前去信內會主席，就建制派聯署要求內會就選舉主席事宜，向修訂《逃犯條例》法案委員會發指引一事，向法律顧問提出問題要求澄清，內會明日將舉行特別會議討論是否發指引的事宜。

啫係唔洗俾石禮謙做

建制近排成人俾人撚狗